{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on valge ja k√ºlm. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen valmistatud k√ºlmutatud veest."},{"text":"Kindaid on vaja siis, kui ma kukun."},{"text":"Ô∏è Minuga saab ehitada lumememme."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Ma langen taevast vett. Aitan taimedel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µiks ju vihmavarju vaja minna, kui ma tulen."},{"text":"Olen m√§rg."},{"text":"Taimed vajavad mind, et ellu j√§√§da."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane. P√§eval s√§ran taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sul on vaja p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"‚òÄÔ∏è Annan soojust."},{"text":"Taimed kasvavad minu poole."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen k√µva l√§rm taevas, mis tuleb peale v√§lku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen tihti heledate v√§lkudega."},{"text":"Ô∏è Juhtun √§ikese ajal."},{"text":"M√µned inimesed kardavad mind."}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Maav√§rin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen valmistatud √µhus rippuvatest tillukestest veepiiskadest. Ma v√µin selle raskeks teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen nagu pilv maas."},{"text":"Sa pead aeglaselt s√µitma, kui ma ringi olen."},{"text":"Ma v√µin j√§tta asjad salap√§raseks."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true},{"label":"Lumi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"V√µin olla √µrn v√µi tugev ja panen lehed tantsima. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin asjad √§ra puhuda."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Liigutan √µhku."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm. V√µin olla v√§ike v√µi suur ja kohati ka autosid kahjustada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§√§st tehtud."},{"text":"Ei ole hea, kui mind tabatakse."},{"text":"V√µin olla v√§ikese palli suurune."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Sleet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen tugeva tuulega keerlev torm. Moodustan sooja ookeanivee kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on keskel 'silm'."},{"text":"Ma v√µin p√µhjustada √ºleujutusi."},{"text":"Inimesed valmistuvad minu jaoks aknaid √ºles pannes."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja ohtlik torm, kus on palju lund ja tugevat tuult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin tekitada elektrikatkestusi."},{"text":"Ô∏è Sa pead sees olema, kui ma juhtun."},{"text":"Reisimine on minu ajal v√§ga raske."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Blizzard","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen p√∂√∂rlev √µhusammas, mis ulatub √§ikesest maapinnani. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è N√§en v√§lja nagu tume lehter."},{"text":"Olen v√§ga destruktiivne."},{"text":"Inimesed v√µtavad peavarju, kui mind n√§hakse."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Liigun meie planeedil ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on faasid, vahel t√§is, vahel poolkuu."},{"text":"M√µned arvavad, et olen juustust tehtud."},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen v√§ga-v√§ga kuum ja annan valgust Maale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Sa ei tohiks mulle otse otsa vaadata."},{"text":"‚òÄÔ∏è Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Ô∏è Olen hiiglaslik p√µleva gaasi pall."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen hiiglaslik gaasipall, mis s√§rab eredalt. Ma olen v√§ga kaugel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Ma t√µmblen √∂√∂taevas."},{"text":"Meie galaktikas on minusuguseid miljardeid."},{"text":"Te n√§ete mind teleskoobiga."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen suur pall, mis tiirleb √ºmber P√§ikese. Mul on maad, vett ja √µhku. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa elad minu peal."},{"text":"Olen enamasti veega kaetud."},{"text":"Olen ainus planeet, mis teadaolevalt toetab elu."}],"options":[{"label":"Marss","isCorrect":false},{"label":"Maa","isCorrect":true},{"label":"Jupiter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb taevasse mustri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned on saanud nime loomade j√§rgi."},{"text":"Iidsed inimesed kasutasid mind navigeerimiseks."},{"text":"Suur Vapsik on √ºks minust."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen k√ºlm ja kivine objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen liiga v√§ike, et olla planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse asteroidiv√∂√∂st."},{"text":"Ô∏è Vahel v√µib mind n√§ha Maa atmosf√§√§ri sisenemas."},{"text":"Ô∏è M√µned arvavad, et v√µiksime mind ressursside p√§rast kaevandada."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Meteoor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on *minu sees*. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kujult spiraal."},{"text":"N√§ha v√µib vahel ka minu n√µrka helendust √∂√∂taevas."},{"text":"Mind kutsutakse Linnuteeks."}],"options":[{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false},{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen j√§√§ ja tolmu pall, mis tiirleb √ºmber P√§ikese. P√§ikesele l√§hedale j√µudes kasvatan saba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind nimetatakse vahel \"r√§paseks lumepalliks\"."},{"text":"Minu saba osutab alati P√§ikesest eemale."},{"text":"Halley's on kuulus n√§ide minust."}],"options":[{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"Komeet","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen j√µud, mis t√µmbab k√µik √ºksteise poole. Ilma minuta h√µljuksid sa minema! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult kukkunud √µun aitas mind avastada."},{"text":"Ô∏è Hoian planeete orbiidil √ºmber p√§ikese."},{"text":"Ma sunnin sind maa peale j√§√§ma."}],"options":[{"label":"Magnetism","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen piirkond kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen n√§htamatu."},{"text":"Ma saan l√µigata ruumi ja aega."},{"text":"Olen moodustatud v√§ga massiivse t√§he surmast."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"üåç"}}]}